馬雲回應缺席飯局:沒請我 請也沒時間

一年一度的世界互聯網大會在烏鎮舉行，昨晚內地互聯網大佬們組織了兩場飯局，分別是網易創辦人丁磊的飯局，以及京東劉強東和美團網王興組織的「東興局」。不過，這兩場飯局都未見阿里巴巴主席馬雲出席。

馬雲今日接受《新京報》等媒體採訪時回應表示，「我要組織個飯局，全世界頂級，但有什麽意義呢？(這)不是我要表達的。」他直言，「這些飯局他們沒請我，請了我也沒時間。」

馬雲說，「吃一頓飯，多大點兒事兒。阿里做飯局，不會亞於全世界任何一場飯局。」馬雲稱，飯局本身沒問題，業內聚聚，吃飯喝酒多好，但過度解讀就不合適了。在他看來，江湖是講義氣、情義的地方，不應該是爭鬥的場所，應該是分享的場所。

馬雲又稱，「我喜歡的飯局是跟公眾沒關係的，應該是我自己的生活，唱戲、吹牛，天南海北的，我喜歡。」馬雲曾經在達沃斯論壇期間舉辦過飯局，他表示，「我宴請歌星、國王、總理，我給他們變魔術，不談工作。」

對於網友認為缺席飯局體現馬雲在烏鎮被孤立，馬雲笑言，「一頓飯局能打垮我?他媽的 !」

昨晚先有丁磊組織第一場飯局，邀請騰訊馬化騰、百度李彥宏、京東劉強東、小米雷軍等人出席，隨後，劉強東及王興再舉辦一場被稱為「東興局」的飯局，出席者包括馬化騰，及與騰訊有合作的互聯網人士。

馬雲只係日本同美帝隻狗
阿里巴巴大股東係軟銀同雅虎

聯想都勁

全部國營，想唔勁都難

馬雲今日接受《新京報》等媒體採訪時回應表示，「我要組織個飯局，全世界頂級，但有什麽意義呢？(這)不是我要表達的。」他直言，「這些飯局他們沒請我，請了我也沒時間。」

好酸

應該叫 內聯網大會

馬雲電影大明星黎
邊有時間去食飯啫

佢真係有講他媽的？

公平來講，睇飯局既人，馬雲去都唔太合適

馬雲飯局全場播攻守道

在中國地獄鬼國嘅「內聯網大會」！